<Zoologico>
	<Animal>Loro Cabeza Amarilla</Animal>
		<Titulo>Amazona oratrix</Titulo>
		<Url>https://es.wikipedia.org/wiki/Amazona_oratrix</Url>
		<Descript>El loro de cabeza amarilla o loro rey (Amazona oratrix), también conocido como cotorra cabeciamarilla,  es reconocible por la cabeza completamente amarilla del ave adulta de la familia de los loros, es la más septentrional de una serie de psitácidos (loros del Nuevo Mundo y África,  ) coronados de amarillo del género Amazona. Vive en parejas o pequeños grupos en árboles maduros, en la selva o en lugares más abiertos. No es muy gregario a pesar de que a veces pasa la noche en bandadas. Su vuelo es potente y estable, acompañado de reclamos fuertes y chirriantes. Cuando se alimenta es bastante silencioso y prefiere trepar entre ramas que volar. Come frutos, semillas, nueces y flores de árboles o arbustos. La especie utiliza sus pies para llevarse la comida al pico.
Además de la cabeza amarilla, el adulto tiene ojos color ámbar y anillo orbital blanquecino, patas grisáceas y pico y cere pálidos. El resto del cuerpo es verde brillante con una mancha rojiza, a veces mezclada con amarillo, en la curvatura de las alas (hombros). La especie es robusta con pico grueso y fuerte. La cabeza es masiva, más aun en los frecuentes despliegues en que eriza ligeramente las plumas de la corona y cachetes. Mide en promedio 35 cm. 
Se distribuye en México, Belice, Guatemala, Venezuela, Colombia y Honduras. En México, la plataforma Naturalista registra observaciones de la especie en 25 estados (las excepciones son Baja California, Baja California Sur, Sonora, Chihuahua, Durango, Aguascalientes y Tlaxcala), <ref name= joaquin garcía>.
En México, la NOM-059-SEMARNAT-2010 considera a este loro En Peligro de Extinción; la UICN 2019-1 lo considera En Peligro. La principal amenaza para la especie es la captura y el saqueo de loros para su venta. La especie se ve afectada por el comercio ilícito nacional e internacional. Es uno de los loros más demandados debido principalmente a su fama de “loro que habla". </Descript>
		<img>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1f/Commons-emblem-question_book_orange.svg</img>
		<Anotaciones>[]</Anotaciones>
	<Animal>Cacomixtle Tropical</Animal>
		<Titulo>Bassariscus sumichrasti</Titulo>
		<Url>https://es.wikipedia.org/wiki/Bassariscus_sumichrasti</Url>
		<Descript>El cacomixtle tropical, cacomiztle o cacomistle (Bassariscus sumichrasti) es una especie de mamífero carnívoro de la familia de los prociónidos. Su tamaño es medio a pequeño, de color pardo claro y con cola muy larga, ésta con una coloración característica de anillos oscuros. Se distribuye del centro de Veracruz hasta Costa Rica en Centro América. Su nombre procede del náhuatl claco, tlaco, medio y miztli, león. En México también se le conoce como chicón, mico rayado, goyo, güilo y  siente rayas. Habita en todos los tipos de selvas tropicales, desde el sur de México hasta Panamá; también se le encuentra en el bosque mesófilo de montaña y en los bosques mixtos húmedos de pino-encino. Una especie emparentada (Bassariscus astutus) habita en México y Estados Unidos. El cacomixtle es arborícola, nocturno y de naturaleza solitaria. Su dieta se compone principalmente de frutos, aunque ocasionalmente consume invertebrados y pequeños vertebrados. En México se considera en la categoría de Sujeto a Protección Especial.</Descript>
		<img>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/Bassariscus_sumichrasti_geo.jpg</img>
		<Anotaciones>[]</Anotaciones>
	<Animal>Chachalaca</Animal>
		<Titulo>Ortalis</Titulo>
		<Url>https://es.wikipedia.org/wiki/Ortalis</Url>
		<Descript>Ortalis es un género de aves galliformes de la familia Cracidae llamadas comúnmente chachalacas o guacharacas, e incluye a una docena de especies que habitan desde el suroeste de Estados Unidos hasta la América del Sur.</Descript>
		<img>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4a/Commons-logo.svg</img>
		<Anotaciones>[]</Anotaciones>
</Zoologico>
